[
  {
    "question": "Trong cơ chế phân trang, nếu trang được yêu cầu không có trong bộ nhớ chính thì chuyện gì sẽ xảy ra?",
    "options": [
      "Tiến trình bị block lại, trang bị thiếu được nạp vào bộ nhớ chính, bảng trang được thiết lập lại, tiến trình thực hiện lại câu lệnh gây ra lỗi trang",
      "Tiến trình bị block lại, một tín hiệu bẫy được gửi đến hệ điều hành, trang bị thiếu được nạp vào bộ nhớ chính, bảng trang được thiết lập lại, tiến trình thực hiện lại câu lệnh gây ra lỗi trang",
      "Một tín hiệu bẫy được gửi đến hệ điều hành, trang bị thiếu được nạp vào bộ nhớ chính, bảng trang được thiết lập lại, tiến trình thực hiện lại câu lệnh gây ra lỗi trang",
      "Một tín hiệu bẫy được gửi đến hệ điều hành, tiến trình bị block lại, trang bị thiếu được nạp vào bộ nhớ chính, bảng trang được thiết lập lại, tiến trình thực hiện lại câu lệnh gây ra lỗi trang"
    ],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "question": "Chiến lược thay thế trang nào sau đây được xem là tối ưu nhất?",
    "options": [
      "Least Recently Used Algorithm",
      "Optimal Algorithm",
      "First-In-First-Out Algorithm",
      "Shortest Remaining Time First Algorithm"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "Ý nào sau đây KHÔNG phải là ưu điểm của việc sử dụng bộ nhớ ảo?",
    "options": [
      "Cho phép sử dụng nhiều I/O hơn để load hoặc swap tiến trình",
      "Cho phép nhiều tiến trình được thực thi đồng thời hơn",
      "Cho phép tạo tiến trình hiệu quả hơn",
      "Không gian địa chỉ luận lý có thể lớn hơn không gian địa chỉ vật lý"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "Giả sử một tiến trình được cấp 3 khung trang trong bộ nhớ vật lý và 7 trang trong bộ nhớ ảo. Tại thời điểm tiến trình truy xuất trang nhớ số 6 lần đầu tiên, trang nhớ nào bị thay ra để nạp trang số 6 vào nếu áp dụng chiến lược LRU?",
    "options": ["Trang số 7", "Trang số 1", "Trang số 5", "Trang số 2"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "Giả sử một tiến trình được cấp 4 khung trang trong bộ nhớ vật lý và 8 trang trong bộ nhớ ảo. Nếu áp dụng chiến lược OPT, có tổng cộng  ___________ lỗi trang sẽ xuất hiện.",
    "type": "fillInBlank",
    "correctAnswer": "11"
  },
  {
    "question": "Các chiến lược thay thế trang nào sau đây bị vướng phải nghịch lý Belady?",
    "options": [
      "Tất cả đều đúng",
      "Optimal Algorithm",
      "First-In-First-Out Algorithm",
      "Least Recently Used Algorithm"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "Trong kỹ thuật phân trang theo yêu cầu, số lượng lỗi trang sẽ bị ảnh hưởng bởi CÁC yếu tố nào sau đây?",
    "options": [
      "Tốc độ truy xuất của bộ nhớ chính",
      "Tốc độ xử lý của CPU",
      "Chiến lược thay thế trang và Số khung trang tiến trình được cấp phát",
      "Tốc độ truy xuất của bộ nhớ chính và Tốc độ xử lý của CPU"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "Thuật ngữ nào sau đây mô tả trạng thái tiến trình truy xuất trang mà trang không có trong bộ nhớ chính?",
    "options": ["Page fault", "Page lagging", "Page missing", "Page error"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "Giả sử một tiến trình được cấp 3 khung trang trong bộ nhớ vật lý và 7 trang trong bộ nhớ ảo. Tại thời điểm tiến trình truy xuất trang nhớ số 7 lần đầu tiên, hệ thống đã xảy ra bao nhiêu lỗi trang (không tính lỗi trang khi nạp trang số 7 vào) nếu sử dụng giải thuật LRU?",
    "options": ["7 lỗi trang", "8 lỗi trang", "5 lỗi trang", "6 lỗi trang"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "Nghịch lý Belady mô tả hiện tượng khi số lượng khung trang... thì số lượng lỗi trang...",
    "options": ["tăng / giảm", "giảm / tăng", "tăng / tăng", "giảm / giảm"],
    "correctAnswer": 2
  }
]
